張舉能: 市民戴甚麼顏色口罩旁聽「完全冇問題」

區域法院今早處理前年9月淘大商場「護旗手」集會私了案時，主審法官練錦鴻要求庭內佩戴黃色口罩的律師及被告親友離開法庭，除非更換其他顏色口罩，否則不可入庭旁聽。律師其後換上白色口罩返回庭內；但被告親友則表明拒絕屈服，其中女親友稱換口罩「即係我認為我有錯」，男親友則質疑法官歧視自己，感到「好唔舒服」，明言考慮投訴練官。

終審法院首席法官張舉能傍晚在履新記者會被問到練官要求戴黃色口罩者離開法庭一事，他指不評論個別事件，但稱一般而言，法官在審訊期間，對審訊程序有極大酌情權，目的是維護公平公正審訊，可能法官有其考量；但張也補充，香港是自由社會，市民穿甚麼顏色的衣服或口罩「完全冇問題」。

案件今處理被告認罪答辯及求情，四名被告的律師代表、親友及旁聽市民，坐滿法庭。聆訊進行期間，法官練錦鴻一度與書記交談，未幾書記和法庭職員分別向佩戴黃色口罩的律師以及兩名涉案被告親友說話，三人先後離開。未幾只有律師換上白色口罩返回庭內，親友則逗留庭外。

有大律師質疑「睇唔到佢（練官）有乜嘢基礎可以咁樣做」，認為黃色口罩本身並無特別標示甚麼，在防疫上亦沒有構成不利；法官雖有權規管法庭內的程序，但無權單以顏色判斷，就不准戴黃色口罩的人士旁聽。

該名大狀指，經常到庭支持抗爭案被告的「王婆婆」王鳳瑤數年因戴上「光復香港」頸巾聽審，而被當時案件主審法官彭寶琴裁定她藐視法庭罪成罰款一事，尚可理解，因為法庭「不是讓任何人宣揚政治標語及訊息之地」，但今次黃色口罩一事，實在令人費解。對於將來會否連黃色衣履、髮飾也可能被逐，大狀指：「係囉，黃色唔得，咁黑色又唔得呀？睇下件律師袍先啦！」

大狀直指練官的做法似對黃色口罩作標籤，將之「污名化」，令人懷疑他存在偏見。惟練官尚未算對案件說出特別顯示偏頗的說話，未必有明確基礎，足以讓辯方申請「換官」。

他指不評論個別事件

又係呢句
駛撚搵你坐呢個位咩

咁張生依家係邊個有問題？

問題宜家你條靚唔理你講乜呀嘛

cls ! 以後日日戴黄色口罩出街，吹咩

有撚曬立場咁判案

raise penis

好on9 淨係識不點名講
係就調查下有冇手下做錯野啦

第1日有單咁既野
第1日坐正就可以講番2句
幾好

分分鐘
一個唱紅臉，一個唱白臉

一堆支那狗官

不你老母，評你老母，論你老母，個你老母，別你老母，事你老母，件你老母
呢句嘢難聽過粗口，應該將公職人員對傳媒講呢句嘢列做刑事

不評論個別事件

究竟哩句冚家鏟說話由幾時開始變成萬能Key，有無人可以考究到